深圳GDP過2.2萬億元 首次超逾香港

【轉貼】

深圳市長陳如桂表示，預計2017年深圳GDP(生產總值)超過2.2萬億元（人民幣，下同），同比增長約8.8%。折合成港元後，深圳經濟總量料將首次超越香港。坐擁騰訊、華為等巨企的深圳，近年大力發展創科產業，去年全社會研發投入超過900億元，佔全市GDP比重，提升至4.13%。

繼廣州市早前宣布2017年全市GDP總值達2.15萬億元後，深圳市長陳如桂在深圳市人大會議作政府工作報告時指出，預計2017年深圳生產總值超過2.2萬億元，比去年增約8.8%。今年的GDP增長預計仍然在8%以上。

內地傳媒早前稱，香港2016年GDP為2.48萬億港元，2017年預計增速為3.7%。由於港元對人民幣的匯率過去一年下跌，若換算成人民幣計，預計2017年香港GDP不會超過2.18萬億元人民幣。換言之，深圳GDP將首超香港。

過去一年，深圳籌建8個重大科技基礎設施，新組建諾貝爾獎科學家實驗室3家、基礎研究機構3家、製造業創新中心5家、海外創新中心7家，新增福田區、騰訊等3家國家級「雙創」示範基地，新設新型研發機構11家和創新載體195家，全社會研發投入超過900億元，佔GDP比重4.13%。同時，新增國家級高新技術企業3100多家，累計達1.12萬家。

印銀紙大賽

深圳人民醫院萬歲

人均呢？

深圳人口幾多，人均gpd 又幾多
全國二三線城市科技人才谷曬入去先追到香港個落後荒島真係

預計

印銀錢會通帳，非洲好多國家都咁做但失敗。所以通常計gdp係會轉做美元。

深圳1190萬人，香港740萬人

超越咗仲好，可以調返轉睇深圳人民有幾優越，我好L羨慕啊

時事台/政事台?

依家先超到 醜唔醜d

之前唔係有篇文解釋左深圳GDP同埋人均GDP既水份問題？
而且篇文仲要係蝗國人寫，好似係唔抵得班深圳人吹哂水話勁過北京上海咁

香港當年英殖年代，都係靠全國的人才走難落黎移民起家。

係得中國先會同人比較果陣用total
total只係反映規模 人口爭咁遠根本無得比

所以講經濟，都係計返，中位數收入比較好。

香港人狗眼看人低
又睇唔係我地國內同胞
咱們中國人要有骨氣
不要再往香港旅遊消費
不要再移民到香港
餓死香港狗

利申：曲

接收返呢廿年的蝗， 唔該

繼續作呀，走落黎果班叫低技術人員，唔用腦既工就叻

落黎既係人才

如果人均超越，咁真係可以準備移民返大陸。一國兩制高度自治，不要就擺。

是旦啦佢鍾意點講就點講
生番講野我地D城市人聽黎做乜

唔係超咗好耐啦咩 仲首超？

如果現在落黎深圳係人才
當年落黎香港的都係人才

你句利申做多左喇

預計呀屌你老母 個標題做乜撚野

2016年數據
深圳係2萬億，香港2.05萬億
預計2017深圳2.2萬億，香港2.18萬億

中國依家仲打緊仗? D人係走難去深圳?

最多人落黎香港時間
1950至1980年
大陸1950至1980幾時打杖？
大陸係搞共產主義，政治批鬥
從冇打杖，仲成為軍事強國（擁核國）

深圳1980年係經濟特區，走資本主義。所以吸引晒d人落晒黎深圳。
同香港一樣，係共產人落黎資本主義地區。

香港好差 唔好住 移民去深圳啦 深圳好呀

咪多得香港人去個度又海底撈又揼邪骨囉

咩"靠"佢地走落黎
啲人係怕撚咗共狗, 啲人著草
加上有段時間上面唔夠糧食, 官方都默許啲人走

個班叫人才
英國個班就人才喇

喺連登我覺得要

靠環保行業

公道講最早嗰班有叻人
例如倪匤, 肥佬黎

香港好垃圾
求所有支那人唔好再黎香港
去澳門同深圳呢d一線城市好了

環保吹算唔算環保行業 ?

好羨慕啊 咁高GDP但係點解市容仲係咁核凸既? d錢去哂領導到走哂資？

深圳好嘢，中國人要讀書做嘢旅行去深圳啦，唔好嚟香港呢啲落後窮困小城市

深圳個範圍大撚到仆街，基本上可以無限擴張

都係個句啦
係啲支那狗心目中佢地係"幫"香港繁榮
現實只係走投無路港英政府肯收留佢地
佢地要出力係應份既
不過都好過啲支那狗咁要不是中央政府乜乜乜嫁喇

我地幾時去深圳痾屎好

深圳幾多人香港幾多人
仲要講左咁多年而家先過
好撚去死啦

超越都咁多人黎呢個落後地方

係D垃圾先咁鐘意用數字打飛機!!!
我地香港大把野勁過你大陸啦!

人均GDP! 人均人工! 人均IQ, 工時等等
全部都好過你地呀

我睇你地點撚樣超!

深圳好好呀 快啲走返去深圳 咪撚嚟香港

佢話幾多咪幾多囉，吹夠2百20萬億又點？有可信性？

差二百億， 叫張曉明寫返一千張字畫就追到

咁以後去深圳好啦 咪撚嚟香港
香港咁廢 廣大既中國人民邊睇得起呢

雜種隻廢物畜生的中國夢

咁高興既事, 應該全部住香港而有/有過中國身份證既人全部送番去中國

香港不嬲退步 大陸不嬲好多野都超越香港 科技不在話下

好大程度上係大陸養返香港

我覺得超過香港係遲早既事，連登仔唔洗起晒鋼既。人地多方面發展，重視科技，科學，香港就剩係識食金融中心條老本，冇科技科學，就連it都死水咁。人地咁多條水路，算係咁啦

好悲哀
而家係走你港大數
吹咩

唔該香港gdp再低d，等班支那人走晒

咁勁
仲點解走香港數

以前要超英趕美，
依家要超英港美，
唔可以超埋港點統治港

佢地應該大家睇唔起對方

無實業真係好輸蝕

尋日睇港台節目講深港 政策上都輸晒

人講實業你又跟住學人講實業，實乜撚嘢業呀？ 求其拎幾百億即刻開千鳩幾間工廠啦，明唔明呀豬閪！

咁就啱啦
留返喺袓國咪撚落嚟香港呢啲垃圾地方

YES
快啲同班同鄉講
以後去深圳生仔讀書睇醫生
終於唔洗去埋哂香港啲冇支付寶嘅落後地方

超越
乜野垃圾報紙黎

岩啊唔好黎香港

回應下啲低級5毛先：

香港人均GDP: $43K USD

深圳人均GDP: $25.2K USD

比你超香港GDP又點，香港人均高深圳成70%，仲未計用成個中國最精英班人黎谷上去，不如用成個中國同香港比？

其實深圳人（本地人更加係）真係唔會想來香港 大家咪撚再咩唔好來香港。日日150，好撚老監 d廢中娶北姑落來又入落大城市數

一個已發展 一個發展中

深圳GDP過2.2萬億元 首次超逾香港

支那終於超越香港，咁就唔好比香港拖累，快d 踢走香港啦

係呀 深圳本地果d係唔會移民香港 但成日黎香港買野呢屌你老味

以後唔好黎香港了
我地好落後

講到有錢=開心咁 戇撚鳩鳩

人均GDP又唔講

之前一百毛有條片係講深圳同香港嘅分別
早排想搵返段片
仲諗住難得一百毛拍到條片出嚟可以塞鳩住d 支那人把口
但係搵唔返

深圳屈機之處仲有一樣，行政邊界可以成日擴大，食鳩埋有發展潛力既城鎮入自己地界。

東莞中山

一周一行啦已經 同埋真係深圳人好少來架啦
而家仲會來香港果D 都係外省人
只不過個量都仲係好大姐
但係深圳人自己都識, 佢地真係懶得來.....

深圳靠 IT 和工程起家
所以長遠gdp係會勁香港
深圳有樣好出名，叫「深圳速度」
深圳速度，即係好快咁解。

香港玩金融，但深圳玩科技
至於醫療，又係另外一樣野
深圳醫療掂唔掂，要問下其他連登巴絲先
香港以前都好快，香港速度，好勁
但而家香港發展樣樣都慢左落黎
香港速度已被深圳速度取代

我有親戚深圳人 仲成日落香港沙田買日用品

咁咪幾好，啲蝗好死返上去喇
唔好再黎香港喇

以前香港速度好快
將軍澳線，荃灣線3年搞掂
港島線都係4年

而今日的深圳速度，就有昔日的香港速度咁快

香港而家，高鐵8年，沙中線又8年
論速度，輸晒
點比？

無知一問 Gdp 關唔關成本事
好似賣奶茶咁 整一杯可能1蚊都唔洗 轉手賣出去淨賺10蚊咁

宏觀經濟睇野方法，不同微觀經濟睇野方法

樓主五毛

老老豆豆 除咗鄉吓仔我就真係未聽過有人會用"大城市"嚟形容深圳

屌 每星期出一次

資你老母咩
富有中國特色嘅社會主義都唔識點做五毛啊

我凈係知人地已經開始改變緊土地財政
香港d地越賣越貴，出面d新樓賣緊呎價16k但係地價賣緊13k
行政又慢，到我地老嘅時候都唔知要住幾細先得

大陸人咪一樣鳩衝落香港買野

深圳有無限地

非五毛
不過有興趣考慮緊搬唔搬上去住
研究緊
原因係頂唔順800萬400呎樓

WFC

搬啦，深圳又靚又大又可以正式做中國人

你就係佢地嘅後代

其實仲有一樣野想講
當年歷史
日本見歐美好厲害
即刻放棄中國，改投歐美，同歐美做朋友，經濟暴升，變世界強國。
清代堅持自己強國，俾人打到仆直，都唔認衰，鎖國，結果被中華民國取代。
香港投英，當然經濟強。

但時勢轉變
現在中國開始強，成為世界經濟列強
日本台灣唔肯親中，經濟已經死左
澳門親中，經濟暴升
新加坡都比香港親中，經濟升。

香港應該要識睇時勢，
識時務者為俊傑，
中國支那係咁上，
班香港人，特別連登仔，係咁反中，
咁落去香港好易死。

好呀，一於踢走香港，免成國家負累

係要同中國保持一定距離先啱

go sz la diu

哩個時勢，香港就係保住唔好赤化，先唔會死

親中嘅先至死

最賺得錢嘅時機一早已經過晒，今日剩低嘅都只係一堆報喜不報憂嘅消息

再加上 國際對大陸禁運, 間接令到香港繁榮

老實講, 香港局面10年後會比今日更差...

So....

其實一個國家點唔點
睇science and tech 和infrastructure 系好重要

其他數據有機會假
但 infrastructure 好難假

又係依D新聞
d廢人永遠都唔會諗兩個問題
1. 人均 2. 發展程度

拎返人均gdp黎講
香港人均GDP: $44,999
深圳人均GDP: $27,199
而$27,199係香港2005年水平

而發展黎講
香港係高度已發展地區，增長速度比發展中地區慢係正常
事實上香港GDP增長率係已發展地區中已經算高
人均GDP(購買力平價)仲要世界頭十名內，超美趕瑞

點比?

已經好勁
深圳1975年只係農村

咁樣你死上去啦

唔好日日咁撚辛苦落黎翻學讀書
講真 !
留響羅湖以北好好學習
為將來打拼 !

依家話你知，蚛蟈乜都可以假，就算好難填數字嘅佢都可以照填

咁鐘意支那你咪自己上去囉

同埋乜撚嘢點唔點，字都未打撚得正

你都on 撚9
美帝唔撚勁得過支那，係要親都要美帝先，幾撚時到你支那

五毛死全家

佢睇法係有錢搵做25仔都冇所謂
將有奶便是娘打長佢就當係真理

屌你老母，香港被支那玩殘廿年先被傾盡全支那科技行業龍頭滙聚深圳超越個極撚少GDP

都唔知係英國祖家留落黎個本夠厚，還是支那係咁撚廢

都唔撚係搞鳩其見到有奶就鳩衝去飯，明知支那啲奶有毒飯死人

要飲都要飲美女啲奶

既親美又親共，有何不可？
香港以前發達起家，都係靠做中國和西方的中間人。
兩邊一齊親，最聰明。

聽住先啦
王健林之前夠話有錢李嘉誠
而家咪收晒皮
人地話畝產萬斤你唔係信呀?

係連登仔非黑即白
根本以前就玩香港又親中又親英又親美
現在香港班後生係咁反共，on 9
想香港撈得好，梗係一齊親啦

深圳同廣州無限撥地畀佢兩個，好似開外掛，比贏人仲沾沾自喜咁，醜唔醜？

中央點會仲比你一齊親

岩啦 呢度D難民狗後代都係咁諗
當正英國佬欠佢地 講咩效忠英女王所以BNO要平權喎
但班賤種明明幾年前仲我係中國人

GDP高咁又點
唔通搬去深圳住?

啲支那蝗咪又係狗衝嚟香港奶綜援奶公屋乜閪都奶,屌

香港已經無得玩呢招 因為依家已割讓返俾支那

祖国

但歐洲同美國經濟都復蘇緊

香港由97年就停左係到
自由法治仲倒退緊

深圳低端人口被剝削做廠💁🏻‍♂️
香港低端人口係住公屋咬綜🤷🏻‍♂️

我而家已經開始懷疑到我80歲果日都係有呢d超越香港新聞

大佬，有d大志同紐約比好無

唔完全係支那人才
學19 咁講，支那人唔好睇得自己咁高

根本兩地GDP不能比較，深圳只係個城市性質上有異於香港係個獨立經濟體，其次計算GDP既方式及準則亦有不同！

你俾班五毛打多陣飛機唔得嘅～

以後唔好嚟香港

所以內地股票應該係未來大趨勢
而家買股票都揀D有大陸業務既股票做長線投資

又冇話超唔超越
大家定位唔同
一個側重金融業 一個側重科技業
科技點強都要融資 揾資金
金融點強都要實業 吾係邊有人融資
吾明點解人反對中港合作
根本自由行搞到火車 同商業區迫爆
D人就話cut人 根本治標吾治本
有冇想過東鐵吾擴做四線
港鐵做什麼吾打擊行李大小
可以學日本整多幾個商業區
吾洗人流集中旺角 cwb
根本d人思想錯晒

啱

其實係香港政府 management failure。
這亦係思想和觀點多樣化的弊病。
香港冇民主，但思想和立場非常多樣化。
搞到環保定發展，社會意見分歧太多，但政府拿唔到主見拍版。
如果選發展的話，香港可以樓價可以更平，亦容納更多人和旅客，住屋更寬敞，交通更便利，但犧牲環境

唔係一個南山區就已經超過全香港咩

你都痴9線, 以前美帝拉攏支那打擊蘇聯, 而香港係英國屬土, 被視為自由世界一份子,所以香港先可以做中間人. 家下美帝已將支那視作主要敵人, 尤如當年蘇聯一樣. 如果香港係美帝眼中都仲係不視為支那一部份, 已經要好感恩, 仲想學人做世界仔討好兩邊

而家搞到香港
環保和發展都唔掂

真係傻撚左
即刻負評 上一頁

係因為公務員系統設計係為執行用途
而政治任命官員負責願景設計
但而家個班底全部公務員令人失望
咁多屆最垃圾都算林鄭
其實最主要係香港冇政黨政治
政黨吾會投資係政策研究
導致香港冇想法

而家居然仲有人停留係冷戰思維

仲有可能係香港的民主，係玩public consultation 但冇民主投票
例如起沙中線
聽到大量聲音話想起，又大量聲音反對
好難抉擇
就算有民主選舉，都係選議員和行政長官（總統），冇大型基建和民生事務的公投
但如果明確62%起，38%反對，咁決定去起，就好好多

咁如果有投票 議員有人民授權 有說服力好多一個政客係人民叫做什麼就做什麼
一個政治家係話比人民聽應該做什麼
呢個就就係間接民主的好處

你想好似斯里蘭卡咁
親中親到成個國家比中共控制

連登仔玻璃心

香港自由經濟社會
邊個都有權力係香港投資
根本lihkg仔最愛共產主義

深圳咁撚勁 大陸狗唔好再落黎香港呢啲鄉下方地方

唔好係到二元對立
根本環保同發展可以並存
丁屋預留地就9百公頃以上
劃一部分俾原居民起野，放寬地積限制
其他收番起樓，都已經大把地

仲未計棕地

吾乜撚野

仲有好多外省人入去打工，實際工作人口大過常住人口

要搞清楚一樣野喎
宜家中共係行緊資本主義

一早話共產主義係好過資本主義，理念上。
實際上，睇實行細節。
USSR當年行共產，比中共好好多，世界第二強經濟體系。非洲東南亞勁多國家資本主義，窮到九彩。
但事實係要循序漸進，不能跳step。應該係皇帝封建>資本>民主自由資本>共產。但共產黨跳晒step，資本都未成熟就來共產，所以失敗。其實，資本制度比封建制度開明和自由和民主好多。

依家港幣計返人仔
人工都差唔多啦

理念上
屌你老母啦

發展應該要咁就，不能跳step

皇帝封建奴隸>資本主義>民主自由福利資本主義>社會主義>共產主義

用深圳原居民人口除

無計過成千萬外散人

你指係列寜社會主義定馬克思先
根本共產主義就冇可能
社會資源難以正確分配
從來我都係右派支持者
人性本惡
D人成日用巴黎人民共社做例子
但長推行一定失敗

Dji無人機龍頭 你竟然無視

好撚爽，可以喪block 5毛

To: 奶共狗，蝗蟲

夠鐘返深圳喇

深圳是最好的 唔該唔好再落黎

講真香港20年停左係度畀你追而家都未追貼 支那算數啦

新自由主義同左膠簡直害人不淺